---
description: 以前使っていたarXiv解析&通知ソフトの更新。必要に駆られて
image: image/card/arXivAPI1.png
---

# 論文検索システムの更新

![](../image/card/arXivAPI1.png#center)

以前使っていたarXiv解析&通知ソフトの更新必要に駆られて

## 更新

手短に。以前作っていたシステム

- [arXiv APIを使って論文検索](../Note/arXivAPI.md)
- [Mailの自動送受信ソフトを作る](../Note/MailSoft0.md)
- [Mailの自動送受信ソフトを作る(新)](../Note/MailSoft1.md)

を運用していたのだが、去年の1月ごろに研究室を整理した時に止めてしまった。その時は良かったのだが、やはり論文が更新された時に見れるのが一番いいのでせめて再び運用するついでに最適化&新しいラズパイに移植することにした。

主な変更点は以下の通り

- 設定file
	- jsonから**toml形式**に変更: jsonよりよっぽど見やすい形式だと思う
	- configfileを読み込むためのクラスを追加
- クラス名を変更
- arXiv API Wrapper
	- 内部を最適化
- データベース関係
    - arxivのIDを等号(バージョンはブランチ?へ移行)
        - これでバージョン更新されてた場合にも通知してくれるようになったはず
    - 更新分のデータをまとめたCSVfileに記述
    	- **概要を追加**
- グラフ: 別に必要ないので実装見送り
- 通知システム:
    - Mail送信システム休止(ほぼ休止)
    - **Discordへの通知システムを追加**
- 新機能
    - **概要の自動翻訳(google翻訳)**
- crontabによる定期実行

アーキテクチャとしてはこんな感じ

![](../image/memo/arxivAPI1.drawio.png#center){width=900}

図が横に長いのは今後の開発構想も含めているため。

今回のアプデで変更した部分で一番大きいのは**データベース/更新データのリスト**の構造を変更したこと、通知システムをDiscordに変更したことである。

データベースの変更は論文の更新に対応できるようになっただけでなく、論文の概要を取得することも可能となった。
論文の概要はそのままGoogle先生に渡されて翻訳され、論文の情報(著者、arxivID、論文のリンク、概要の英語etc.)と結合され、Discordに通知されるため。内容をさっと確認することが可能である。時間がなくて概要の文章を整形せずにそのままちょっと精度が悪いのだが...

そして、通知媒体をDiscordへ移行したことで

- 仕事のメールの中に論文の情報が混ざってきて仕事の重要なメールを見落とす可能性が低くなった
- **そもそもMailは送信に失敗する場合があったがDiscordはない**
- 通知してくれるのですぐ確認できる

といったメリットが享受できるようになり、非常に快適になった。DiscordはWebフックを使っている。構築するに当たり[DiscordにPythonで投稿する方法(bot/Webhook)](https://zenn.dev/karaage0703/articles/926f18ba04e093)を参考にした。本当はBOTにしてコマンドを使って外からでも検索する論文のリストを追加したりしたいのだが、BOTは難しくてそもそも家からできるかすらも怪しくて迷走するのが目に見えてたのでやめた。

またプログラムがクラッシュする原因としてpythonで永久に実行させ続けていたのも原因である。今回は`crontab`を使って3時間毎の2チェックするようにしている。これなら走り続けさせることで生じるクラッシュも起こらない。

実際の動作の様子はこんな感じ。ソースコードは整理できたら公開する。

![](../image/memo/arxivapidiscord.png#center){width=900}
